即影即有貼相 / 集中討論post (１４)

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)
(１２)
(１３)

主流即影即有相機

ＰＯＬＡＲＯＩＤ

600系，用６００菲林，iso640
例如：
古董機 Sun 600 (泛焦)

另一款古董機盒型機 - 640

Autofocus 660 (聲納對焦)

中囯限定 (香港寶麗來自行改裝)

新機

(留意原本第一代One Step盒型機屬於SX-70系)

SX-70系，用SX-70菲林，iso160
例如：
古董機 - SX-70

古董機 - SX-70 Model 2

古董機 - SX-70 Sonar Onestep 配腳架加閃光燈
"招財貓"

佢都係 SX-70 來架！圖為Sonar OneStep：

古董機 - SX-70 MODEL 3 (留意 MODEL 3 係估焦機)
(圖中 MODEL 3 插上一次性交 可用10次的即棄閃光燈

古董機 - SX-70機皇：680/690 (借巴打圖, 左邊)

Spectra系，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - Spectra (Sonar Focusing)

注意 Polaroid Originals® Spectra Film 已停產

古董機 - Spectra 個 Fd Minolta Instant Pro
(寶麗來代工 萬能達貼牌推出市場)

注意 Polaroid Originals® Spectra Film 已停產

Spectra系，SLR，用Spectra菲林，長方形相，iso600/640
例如：
古董機 - 牙醫專機 Marco 5 SLR (估唔到係單鏡吧？)
機身重約13磅

注意 Polaroid Originals® Spectra Film 已停產

更舊嘅有風琴機 (台灣稱為蛇腹機)
例如：
古董機 - Polaroid Land 100

德國，一樣試過抄人野好似贏囯咁：
圖左－ Porst Magic 500 德製，估焦機，可外接閃光燈
圖右－ REVUE Direct 700F 美國製，估焦機，4粒AA電閃光燈
(此版本只在德國市場出售/美國版為另一名字相同機款)

ＦＵＪＩ
以下皆用FUJIFILM INSTAX 菲林 iso800

Instax Square
SQ10

SQ6

Instax Wide 300

Instax Mini

當然，仲有好多唔同款既機，

MINT Refurbish機 Mint 670 with Time Machine

MINT TL70

LOMOGRAPHY Series

RF70

名牌子有Leica，異軍突起有老母(Lomography)，
仲有一些係可以加一個Back令到架相機變成即影即有…等等。

四方老母(Lomography) (借巴打相一用)

又有改機巴打各種創意而且影到好好效果嘅相機。
歡迎大家挑機。

當然仲有好多唔同牌子相機。

又超出字數，總之正評多D，一齊影好我香港。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)
(１２)
(１３)

即影即有菲林

Fujifilm

Polaroid Originals®

注意 Polaroid Originals® Spectra Film 已停產

Fuji已停產 Packfilm

菲林我自己通常係指"自己沖曬"果種Film，
比較廉價嘅一種係"用printer印既即影即有"，
白色相紙比菲林平 香港流行過一排。

即影即有相紙需要外在printer印相上去，
即影即有菲林/底片係自己沖曬。
Print相嘅出面有post討論嘞。

超出字數，總之正評多D，一齊影。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)
(１２)
(１３)

入貨--抵買菲林
(我香港經歷戰亂已經唔UPDATE)

FUJI (Instax Mini/Wide/Square，拉撕片除外)
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓)
2. 旺角相機商場頂層 (斜對住間賣菲林相機嘅鋪)
3. 日本天皇
不分區域
1. 格仔鋪好多都有賣, MINI, WIDE, SQUARE都有，合新界撚。
2. Log Off
網上
肥花
醫悲(合外國撚)
全球206個国家以至外星都要靠佢果個網

FUJI (拉撕片)
九龍
----
網上
肥花
醫悲
全球206個国家都要靠佢果個網

POLAROID
九龍
1. 旺角大型商場三樓(商場叫做二樓原來)
2. 日本天皇
3. 黑店(分店) (打手推薦，就算周街有都要去黑店買)
4. 九龍灣 (打手推薦，就算住屯門都要去九龍灣買)
香港
黑店 (打手首選推薦，就算周街有都要去黑店買)
不分區域
Log Off
網上
肥花
醫悲(合外國撚)
全球206個国家以至外星都要靠佢果個網

注意：一般格仔鋪唔會賣POLAROID菲林

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打入坑一齊影。

舊POST
即影即有貼相 / 集中討論post
(１)
(２)
(３)
(４)
(５)
(６)
(７)
(８)
(９)
(１０)
(１１)
(１２)
(１３)

連登專享部分

大家post多D相，正評多D，
等果Ｄ新手想入坑又唔睇頭post既巴打入坑一齊影。

正值我香港遭逢侵略
７個月後先有新POST

各位巴打影相之餘亦要小心自己安全為要

上文提要

650蚊sq6買得過?

sounds good

邊到買？我見水貨最平$830

amazon 80鎂免運費直送屋企

有冇“老母方”師兄，可以講下lomo instant square嘅測光同色水準唔準

想入

友和做緊fuji即影即有相機特價

平左？

想入手玩Polaroid
係咪揀用邊種相紙 再睇功能黎買機

600 sx-70

未打完
想問兩隻相紙除左iso仲有咩分別

One step 2 amazon $69免運

係咪抵玩

有時會錯
-EV唔夠力 強光有機會GG

色水關菲林事唔關架機事

ISO唔同
有人話600菲林色水濃DD

新寶麗來都係用600 (IFILM都係ISO600)
古董機睇返頭POST
多數盒機係600系
摺機同一部分後SX-70盒機係SX-70系菲林 (ISO160)

如果有款式你睇唔到不妨PO出來幫你睇

本身想買sx70
但其實係貪佢外形

但睇返啲人話話兩種菲林影出黎質素接近一樣

而家諗緊兩部新機 one step 2/+

見佢有閃燈 I-type film又平啲
不過2好傻瓜機咁 +貴一倍可能都照殺

貴一倍都係一千多小小

睇外型都係一個因素
我覺得每個人睇重嘅原因都唔同
最緊要就自己

BTW
新寶同古董寶仲有一個好唔同地方

新寶係泛焦機
古董寶 - 摺機手動對焦，盒SX-70有SONAR係SONAR對焦
古董600大多係泛焦

如果你對"對焦"準繩度有要求
要再三研究點取捨

有自動固然方便 但有得手動對焦都幾重要
如果玩onestep+既話 同價位寧願ebay 660af

清識波
仲平過ＯＮＥＳＴＥＰ２好多

Onestep 2. 除咗貴d 有咩唔好

我個人鍾意"對準焦"多過"泛焦"

咁Slr670-x值唔值得買
儲下錢一次攻頂

我覺得價值在於佢地研究整個電路去做到果個TIME MACHINE
如果只係對焦
本身原670已經做到

我認為值得
咁當然 豐儉由人啦

值
利申無錢

做乜slr680變左潮物咁

其實我鍾意有手動mode

見onestep+
有多重曝光 同埋近拍變焦
再加埋手機可以手動快門光圈

泛焦我反而唔介意
但係要對焦既型號鏡頭質素係咪會好過佢？

Rf70 揮手區

女朋友生日想買部比佢做禮物
窮學生爬過文好似Fuji比較大眾化 本身對影相完全冇認識
如果mini 25同mini 9揀應該邊款比較好

覺得質素點

想問下有冇可以充電既cr2電池介紹...
唔想用完又買...
ps:屋企有電池差機

有：1. 淘寶 (寄唔寄到香港係另一回事)
2. 醫悲阿媽信都有
比中囯貴3-8倍左右啦 (未計運/可否運)
(要唔要自己決定 只提供資訊)

之前有巴打提過
充電CR2個電壓比較高
中囯教嘅做法係叉完擺一輪先用
CR2標準係3V
我以前試過用錶CHECK
放一晚到第二日係大約3.2V至3.6V都有
(用唔用自己決定 只提供資訊)

冇所謂
送俾女友
外觀靚重於一切

兩部機你可以比較下：

註：富士香港代理(行貨)為支持香港警察的中港照相器材集團（01123）

都唔算潮物丫
利申冇

唔會，都係膠鏡。

唔該巴打

Slr670 or rf70 好？

唔同既機黎
想玩po定富賤film?
想全手動定點？
Fuji film穩定 po又有啲驚喜咁
睇下想點取捨

Btw我覺得聖誕版600幾好喎色水 無偏紅

想買sx70菲林邊度買平 平時就係mint買但又嫌遠

買左部SQ6 想問買腳架有無推介
新手上路

部機咁輕
是但一支腳架都頂得住啦

買普通相機腳架就得？

係

想玩wide，500AF同RF70點揀好？

機貴
但用得過
有驚喜

會唔會好大部

點解諗500af 都唔諗300/Lomo?

rf70
利申 想買

送相紙好似幾抵

其實諗落好煩
要keep住日日post
而家instant wide又唔係貴

情願平二千唔送相紙

Why not both

係咪即係之前porter個個袋

#1

正業唔做諗埋D立雜野然後摺埋唔出菲林
我真係睇佢幾時摺埋SX-70菲林淨出600系

菲林SIZE大D
加埋兩邊齒輪 電路
點都唔會太細

wide 有邊部唔大部

巴打，想問下你有冇用過500AF？

如果講size佢摺埋最細部喎
不過都係最重

好似無咩人二手放呢部機

我有玩過500af同rf70, size差唔多，rf70 四四方方過500af

如果影出黎既效果或者使用方面你中意邊部多D？

買得呢啲機都知自己想要咩啦

睇你想玩d乜la, 500af就易用，同張張相都清(細光圈)

500af岩想輕鬆影 日常多啲

咁講好似先玩左500AF再睇下入唔入RF70好似好D。

LOMO WIDE其實係咪好難控制？冇玩過LOMO機。

LOMO WIDE好似都幾得意，再諗諗先。

要估焦 失手會好sad

我前排買左呢部
有得關閃光燈 有多重曝光 同埋close up lens
Fuji啲機太傻瓜 無乜可玩性 rf70買唔起

部機最大缺點係測光唔準

有，最尾揀左rf70

f12.8 vs f5.6

yes，已打入冷宮

Wide film係好正好穩定 自己500af去旅行既相都好滿意
但比我就想買部改機電動背多啲 買過一部玩左一陣就收皮 好撚sad

玩改機有咩推介
最好搔有得換鏡

我都唔太識 買過部110a既改機lol
其實成像都okay 但改機手勢差 無得救返

即係巴打你三部都玩過，最後揀左RF70？其實5.6係咪真係D review講到咁鬆？有frd試過問番佢佢灑手擰頭話5.6直頭差。

中間啲時間點點係點整到？

出片個碌有一粒塵

自動刮片功能

我都貼張先,順便試下個水印功能

以前剩係玩過富賤影唔到呢類相

Po雖然係自動機 但遮測光都可以影到光軌嫁
回帶先

最小要可以關閃光燈先得

富賤高階既mini機好似都有得off flash (好似係)
不過卡片咁細張睇q到咩

洗下你兩轆野啦

佢個快門最長會幾多秒
我反而試過用600夜晚影
用電筒呃佢快門

寶記測光位通常都易發現
好易呃嘅
反而我覺得要Ｄ運

想試下玩長曝好耐
但唔知等幾長定卡死左

想穩陣既用數碼pre shot先

因為室內唔夠光 fuji相紙好似800iso
除非你用腳架用搖控b快門

睇來部機應該有D問題...................

唔似有問題
係暗角勁勁地啦

好耐冇見過偏藍色

點解咁講？

真係 呢幾個版本既菲林都無乜太多偏紅藍

其實IMPOSSIBLE舊老闆最後一水D色係最正
SCAN出來偏紅太嚴重真係有D UN眼

右下角出曬花紋喎

生蟲

菲林QUALITY問題

放 全新 有保養一年 黑色Canon- iNSPiC ZV-123A
$1000 有意留言

菲林問題

化學問題 唔係物理問題

想買部SQ20
邊到買好

星際同信和都有啲賣即影即有既鋪頭
但我自己都係買菲林多 可以問下
(信和好似黃店黎

thank you

測光有啲飄忽，建議等相顯影睇大概，覺得ok先決定行得定要微調再影。色水嘅話，曝光正常時算抵玩啦。

化巴上水

有無咁好J阿講到

巴打們
新仔一個
想玩下即影即有
睇岩左SQ10/20,邊部好？
因為我見配置上啲人話10 比 20 好？
求介紹🙏🙏

大家買機都係去邊度買？

留名買機

有冇人玩sq6講下感想

同埋呢部又點睇

新手 只玩過mini25

Post左幾日相 比ig ban左出post

Why?

無講 可能有tag反送中五毛report掛

見到LOGOFF HKD598
手拎
仲有叮噹版添

功能算啦
純買個樣

玩兩玩都影到鬆郁矇搞到自己無引就無謂

Block完我出post連like都block埋

咁我都係要sq6啦 有冇人講下佢缺點？對焦點樣？

Fuji好似全部泛焦

SQ10 同 SQ20 好似唔係

果兩部算唔算即影即有🤔

自己影自己射印返張相
通常淨印果D我就唔當係
最起碼有攝影功能先啦

當然大家EXPECTATION應該係傳統即影即有攝影
數碼"列印"相紙果D應該唔計啦
(例如CANON果D我唔叫即影即有啦就)

其實IMPOSSIBLE果陣都有部影塔
電話相"射印"去菲林
果架我就唔叫即影即有
如果唔係
所有電話都係即影即有菲林相機咯

唔諗住 太辛苦

我覺得玩即影即有都唔係即時曝光好奇怪

所以我從來無考慮過果兩部

不過係方便既 始終即影即有相紙唔平

唔知有冇old news：

我咁諗：
（一個移民台灣多年支持中囯統一台灣嘅香港人建議）

飯局，少見嘅朋友
食飯相
影完直出唔執
專重菲林本義

但係
用SQ10/SQ20
你就有一個copy留返
畢竟果Ｄ朋友未必成日見
亦係大家開心回憶

若果唔因人廢言 我buy佢睇法
利申：佢早已封鎖我

觀戰

自己塞舊野入去限住四方菲林跟條位出就得啦

Polaroid Spectra 機果時冇菲林
我都係咁樣監粗用四方菲林試機

點睇Instax mini 70
想買但唔知性價比高唔高

相機應有功能大致都齊

點為之性價比高？

咁空泛好難答你喎

可以要求人手檢查
但佢都可以強制要求你過機

睇地方

會唔會成日曝光
同埋易唔易壞

新手想問onestep+ $899抵唔抵玩
定呢個價位有其他推介

邊到有呢個價？

想問下依加sx70邊到抵買？

Product Pro百得好
用新客code NEW2019有埋九折
利申：非打手

你意思係over exposures 過曝？

係啊 我見佢無得熄閃光燈驚炒相

1. 如果係問易唔易over exposure： 睇現場係點，好難講。
2. 唔清楚。

我驚答左你會賣機

無論咩object都好
都唔應該太近object來影

我最近都賣走左部sx-70

係咪香港只得我同世界紀錄收藏家有多過10架SX-70？

好耐無攞過部即影出街
咁啱睇到

點解

300一盒已經係前年既價
而家要500一盒

all model?

見你最近玩菲林多

即影太大部，而家出街隨時要跑

玩菲林好貴
唔捨得

一切都係富士個仆街

寶記相紙雪同唔雪住分別係咪差好多
咁旅行點搞

請教下
雪邊格
雪完之後 要點解凍 之後點先用得

而家仲要知佢個代理係藍
唔洗玩

入手啦

係富賤個代理仆街
富士冇仆街

富士都係仆街

係富賤
都唔夠寶麗來(新)仆街

部wide壞咗
轉咗入咗部sq6
但仲有5盒孖裝wide相紙

平少少實有人要嘅

想放$90孖裝

我可以答你
你個價錢
如果我要
山長水遠 我都會去鋪頭買
明就明

想請教下邊度鋪頭有咁平既富士wide孖裝買
另外我見過富士wide孖裝有彩虹底紙
但仲未係街鋪見過有得賣
有無巴打知邊度有

想請教下
買左部one step返黎影左幾盒, d 相出黎都偏黃...想問正唔正常

PO，唔正常係正常

好玄

信和差唔多價

巴打5盒幾時過期
同埋你近邊頭

$95孖裝

2020 年10月有3盒
2021年3月 有2盒

荃灣 觀塘

客觀描述

如果九龍灣你會唔會經？

會

希望買完菲林有人PO下相就好嘞

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

應該好多，菲林俾人掃哂，即影未賣過咁

不過好遠下
真係要特登過去

我已經閒日中午特登去，都無哂，同時間仲有唔少人去。真係多咗人玩菲林

好複雜,,,,

起碼我冇金

Think outside the film

想開下眼界
利申 得3部寶記機

其實架架差唔多

新手玩古董機我就通常會叫玩後期D機種
正如IPHONE一樣
新一代係修正好多上一代原有嘅問題
後期D機又易用 相對亦冇咁易壞
起碼拎上手會比較有把握
咁先至有信心睇自己興趣想唔想繼續深入玩

一來就一代SX-70
出街先壞 唔出相
搵邊個求救？

一般人興趣係影相唔是整機呀嘛

正如佢都係ENJOY燒烤
唔係ENJOY個燒烤架點整返好

邊到會揾到二手SX-70
定依到有冇人放

網上好多啦
香港外國都有
有買貴冇買錯

(留意醫悲宜家設定係"中國香港" 如果賣家將貨物先寄入所謂"中國"，有機會需要俾中囯關稅)

新手想入坑買部Polaroid
睇緊 one step2 同埋 sx70
個人偏向sx70多d 想問下邊到會搵到
同埋其實兩部有d咩分別

賣俾你果個冇教你用
定係佢KEEP住滾你買菲林？

你追少少POST都應該唔難發現SX-70並非完全如你所講
唔通七十年代D人習慣左炒相都照買果架相機？

BTW ４０蚊一張
３２０蚊一盒菲林
我應該快D識你
我過期未過期收埋差唔多３０盒

室內唔夠光，落閃光燈就ok

我部sx70係ebay買～100USD連運，壞壞地係香港整過
one step2用新技術重新整部機， 好似包埋usb充電同timer，未玩過唔知，但新入可以一戰

One Step 2
用600菲林ISO640
(I-TYPE果種冇電平十幾蚊一盒)
泛焦
USB叉電

SX-70 (不論係摺機定係固定機體)
用SX-70菲林ISO160
人手對焦/聲納對焦/估焦/泛焦 (視乎型號而定)
菲林本身有電 冇菲林就冇電

邊到搵？
網上，本地外國都有
（上面提過：宜家我地哩度ebay定義為中囯香港。如果ebay買，賣家寄去中囯嘅香港，對方先將物件寄入中囯先再"出口"香港，你有機會要俾中囯關稅。留意返）

欠巴出沒

搞清楚曝光三角既就唔會有呢個問題
Iso120影室內無閃
快門緊係慢啦 又無石膏手就自然鬆郁蒙
Hapi shooting

膠鏡
出得木機身點解鏡唔做好D

點解唔出wide...

膠鏡WIDE都冇用
我寧願出部SQ10-WIDE
不過一定樣衰兼貴到仆街

你有見過歷來每個POST第一頁嗎？

不過
過去一段時間太忙
你參考下當係

繼續不務正業

不如轉行去淘寶賣帽算把啦

死都唔出70款

有呀
one step 2 咪ＳＸ７０款
即係i-type囉

泛焦朦朦地唔好咩？

我一早已經感到POLAROID機遲早都係再入歷史

買定架PRINT相機加部HUAWEI P30算鳩數

見到D成像衰到買唔落
話說slr又加價了

FUJI SQ系列囉咁
平 除左SQ6其他冇機會炒相

或者
真係要慢慢接受PRINT相哩樣野
第日個POST要轉去電話台(定係叫手机台?)

Print相外遊係有好處既
不過實實在在有張相咁影出黎好難比美

咁樣"即影即有"個範圍就好廣泛
分分鐘幾年後真係去左手机台POST
好難再以相機論相機
感覺係個TREND係慢慢數碼化

除非FUJI之後新機多用玻璃鏡
咁我覺得成個TREND會冇咁明顯

岩岩入手左 onestep+
想問大家多數係邊到買相紙？

你講MINT SLR670?

yes
想買好多年
但有部70又無事無幹
無理由入部新

其實冇關係 買左就影

人生無常
趁自己行得走得
能力覺得可以就做

好耐冇上嚟
純粹想講去完呢次旅行我決定退會寶記
影唔掂 冇錢繼續交學費

但又影得幾好
真係掌握得唔錯

BTW 寶退富進

嫌阻定（我仲有菲林機）今次旅行棄左one step 2
問fd借左部sx70 sonar咋
影咗2盒都係得嗰2 3張似樣 真係玩到攰
俾寶記玩我玩到攰

富賤幫到你

SX-70 SONAR應該唔難玩呀
我都係出SONAR多過出對焦SX-70

近期富賤WIDE同四方多

因為本身有堆600係到 所以影嗰陣又要就
係丫影富賤開心好多 平d又穩定d
而家四方機未有心水（港女睇樣 性能部部差唔多架啦）
寶記影到懷疑人生 點解要貼錢買難受？係愛定係責任？

咁我成手有8成寶記機

仲有SPECTRA機
已為冇film準備好鋪塵

FUJI機其實架架差唔多
反而冇意慾要儲
一架夠用就得

100，200，MINI幾部，SQ10，四方老母，DIANA
FUJI MINI基本上買返來擺

儲同用又唔同玩法我都想買部SLR 690返黎儲（因為套戲⋯⋯）
我岩岩玩寶記嗰陣我記得都係上黎然後你教左我好多野
fuji可能係現有嘅野 唔會想儲
diana fuji如何
嗰陣心動過 但加埋個閃唔太方便咁就放棄鳥

我係想每一部都用 次次唔同

但古董機有個問題
你撚開果架 會記得D SETTING
(例如A機好正常/B機係有少少OVER.....
得一架當然冇咁問題啦)
你有10架SX-70 邊鬼度記得？

SPECTRA更加唔洗講
其實我鍾意SPECTRA機
唯一唔好係焦距長左D
(所以後來又買PROCAM 焦距略短 GOOGLE搵到的)
SPECTRA宜家一野收我皮
唔通三幾舊水求人要咩？
唔儲都變左做儲

FUJI架架差唔多 (其實寶記一樣 情意結)
DIANA膠機膠鏡勿認真 (玻璃鏡果架可能好少少)
我有MINI菲林BACK 咁耐都係影過兩三盒

FUJI WIDE囉
SQ10都有玩不過PRINT相不在討論範圍所以冇講
SQ6 我覺得方便又符合攝影個意義

我宜家通常一菲林機一WIDE一SQ
拎多塊電話咁薄LED燈就起行
(閃乜鬼燈丫宜家 時代唔同左)

寶記正副廠即棄閃光燈我成堆

要怨就怨寶記好地地賣俾條歐洲富二代
我有感寶麗來3年內收皮
永久收皮

希望我係燒山 燈長佢條命

DIANA膠機膠鏡勿認真 (玻璃鏡果架可能好少少)

SORRY我記錯老母果架

嘩 乳巴呢d係真愛

對於影相 我已經由中學雞嗰陣想試好多機好多菲林
到而家只想搵部岩自己同自己夾嘅機🚬

寶記我捱咁耐都係為情意結 型嘛 復古嘛
冇架啦 望住而家我影個d
都比唔上我細個某次係商場影嗰張寶記（現況）d色水（張相有15年以上歷史）
心淡

真係⋯⋯Impossible 嗰陣都冇咁鳩 而家3D printer 都出埋我真係wtf？？？

但又諗諗下 但如果佢要搞formula
成本高又回報低（唔知幾時先較岩d藥水 又冇soundbite build branding太慢 niche 野唔知幾時先填到條數）

可能有啲野只適合存活係回憶之中🚬
#回憶哄騙我但凡失去也是美

玻璃老母我有 我覺得值 （減價嗰陣）
唯一一部我夠膽講有分別嘅fuji

等撕拉片正式復出先可以重燃愛火

我真係唔知好地地賣俾條富二代做乜春
仲要遠差過impossible最後一水先可恥

新寶麗來？
去淘寶賣下帽算柒數啦

又係奧地利cafe果Ｄ？

但佢測光又係要摸熟先得
不過好彩
老母我只得一架四方

可能嗰陣impossible融住做掛
又或者富二代真係made an offer he couldn’t refuse

後者啦我諗

屋企相櫃揾到張接近40年嘅寶記相
有少少興奮

留名等睇欠巴靚相

我都有堆廿年前公司同事合照
果陣大家咁高咁大
有個宜家已經係被收購成中資公司嘅"首席執行官"
我宜家就仲係做細

師兄都有d 年紀

唔係好大唧

果堆SPECTRA相真係宜家睇都咁靚

連續幾張都係咁
到底係菲林有事定部機有事

菲林

菲林問題 係哂底算好 試過有次成盒都藍火
影寶記菲林要習慣下呢啲unpredict既嘢
咪當復古漏光呢啲囉 而加興阿嘛
雖然以前既菲林其實質素好好多

最慘係我影個陣諗住佢會出到景
走咗之後發現出唔到
但已經走咗.....
今次呢盒張張都係咁

出唔到景係咩意思？
有無圖

即係影咗個景
最後出到黎係白曬.....
仲要已經係較暗咗

咁有機會係測光個位拎得唔好
白哂個幾張快門有無好慢？

無呀好正常架
今日玩部機
㩒完掣佢唔出菲林
再㩒幾下先出

Square 相紙有咩機介紹

想玩傻瓜機定估焦
個人覺得sq6好玩

估蕉啦

又有新相機喇手足

mini不了

又係香港出，出哂sq mini，就係唔出wide

放大部機 出wide 我多多都課

RF70

呢排部680個測光好似渣渣地
成日想影剪影變左個天爆哂

無得換鏡

我無玩開鏡 買嚟都無用

得中間成像圈幾WIDE都不了

不了

啊唔記得講！

新（過期藥水）撕拉片終於寄出，頭幾個Back咁遲先寄，仲要咁貴

如果收到貨，有少少想拍試相片

本來以為俾黑狗打死都未收到，而家擔心肺炎死都未收到

想睇開箱文喎今次

緊係想睇啦，睇人仆街最開心，千幾蚊買返嚟，一個唔小心張張都無畫面

睬，俾d信心
留名跟進

點解又出MINI
好想要WIDE

友和

個網站話缺貨

咁奇怪既, 用轉接器接蝦仔鏡拍mini 都有咁大個成像圈, 應該是個M42 mount 太窄, 好想折走個佢mount 直接裝個P6 入去

睇佢Demo相，可以用畫面真係兩張郵票咁上下

Traveling with your undeveloped film and instax film in U.S. airports

Tokyo, February 13, 2020 — New and enhanced scanning technology at airports and other security checkpoints, especially in the United States are introduced since 2020.

Those machines may provide more damaging to unprocessed film and instax film than previous generations of scanners.

To protect your valuable film and photographs, Fujifilm encourages you to carry your film in your carry-on baggage and always ask for hand inspection regardless of film sensitivity.

Thank you very much for your continued support of your products.

[Products]
Films
QuickSnap (Single-Use Cameras)
Instax Films (instax mini / SQUARE / WIDE)

雖然唔太熟哩部相機
不過邊間買都一樣
都係中港照相代理

全部都缺貨 知唔知邊間有貨啊

But, In Taiwan, you need to take out every single unprocessed film for hand inspection - as the customs in Taiwan will check your unprocessed film by their eyesight.

"If you do not take them out and show it to me, how can I inspect?"
A customs officer in Taoyuen Airport said to me.

To protect your valuable film and photographs, I 🍼Milk-sweet-medicine-diluted 💊 encourages you to used up ALL your film BEFORE CUSTOMS OFFICER IN TAIWAN ask for hand inspection regardless of film sensitivity.

請問行貨同水貨有咩分別啊
搵咗好多間都冇
水貨嘅話部機會唔會有唔同？

唔係行貨咪水貨囉
冇保

機有冇唔同
賣果個應會同你行/個POST有寫明

有人係kickstarter問左呢個問題，應該是因為相機快門開口太細的關係…

一張本來已經細嘅相再只有2/3有畫面

梁國雄議員

勁 已follow

聽講mini又出新機…

lomo，完

咁lomo wide定500af好
諗緊買邊隻

Lomo wide
500af 壞機唔知去邊整，lomo可以成部換

咁成個套裝買定剩機好
我自己本身有隻lomo instant automat
但都好少用佢其他鏡

成套都係貴幾舊，有多樣野玩無壞

我買左套裝
因為有廣角

欠巴的確係專家

LOMO相機我唯一係提醒菲林道門輕手D
佢唔識好似富賤咁做個彎位
個扣用力拍唔太好驚整爛

富士生性少少我地唔洗講來講去嗰幾部

新寶麗來 唔好不務正業我地唔洗講來講去嗰幾部

啱啊

想買Q2水貨 邊間比較有信譽？

試完One Instant，俾屋企人以為我打完丁

睇下SAMPLE丫

係唔係窗口影出去果張?

我試埋聽日再講

咁既結果買唔落手

成八十幾蚊張...同寶記810差唔多...

欠巴好捨得

300好易撞到個開關制飛咗個鏡頭出嚟，我就係咁撞壞咗部機
蜀中無大將

300得二段對焦
影portrait會唔會易對焦唔準？

泛焦唔係對焦

我指個估焦尺唔同lomo wide咁continuous
得二段估/焦焦模式 會唔會fo唔中

冇合估焦尺
其實同前兩部我覺得冇分別
只係輕左薄左D

會唔會唔中……
唔屬於對焦果種咁清囉
一來泛 二來膠鏡

利申持有100/210/300

各位手足，武漢肺炎肆虐，係時候係屋企研究一部連登Wide機

想請教下呢到有無巴打用緊one step2?
人在外國 見Amazon 69usd
買唔買得過 抵唔抵玩？

影出街 is ok
no need to check ip

咩連登wide機

抵玩就一定Fuji Wide
但寶記機OS2算好選擇，起碼唔洗食炒價

最近想同女朋友玩下即影即有
想問下有冇咩抵玩相機好推介?
我都仲做緊功課

最常見用富士相紙部部性能都差不多 影出黎分別不大 都係睇外型同價錢分別

其實都想簡簡單單咁影
唔洗要咩特別功能，我見較新果部咩LIPLAY又聲控又呢樣果樣
我其實都係想就咁影底D回憶同快樂時候

買部富士SQ6啦
簡單直接靚仔

想簡簡單單影 方便影
係咪買sq6好過買 one step plus?

謝謝

我地自己整返部
黃色相機圈

6蚊張同廿蚊張既分別

OK 咁我買富賤

thanks bro

欠巴你出我一定買

欠大出我狗沖

想影d相放銀包，方形菲林係咪唔太好？

呢個size 岩岩好 fit哂 冇得輸

我依家諗緊FUJI MINI 90 NEO CLASSIC

用緊 幾好 有功能又唔難用
不過即影即有要留意焦距

狗衝 +1
無論mini / sq / wide 市面上D 機總係樣樣差一D
召喚3d 建模人

你班仆街仔，一齊整啊

其實同啲相機唔係好熟

好多年前ks既設計

呢個尺寸

無錢買貴機

影唔到無限遠

哈嫂都仲要用mini?

唔係cancel左咩？
定係新project黎？

真係新project
但點解唔做square?
Size應該剛剛好

之前啲哈蘇sq背
點都會有黑邊
食唔晒張相紙

Wide呢

可惜自己部c330壞到無心機再整
加上又唔再淘仔

估唔到M42 Mount嗰mini背成功集資，台仔之前個SQ背衰啲咩

我有整架, 唔靚之嘛~ 太巨拎住舊磚咁周圍走好顯眼

其實佢個sample 相都有黑邊~ SQ 背的話會突出外型唔靚, 當然mini 尺寸細會唔夠爽

之前有個135 instax背
出完貨之後無咩後續
最後係咪無量產

黑邊唔係好接受到

但新機種(無論大廠定係眾籌)好似都係MINI多
可能整果種只係就個"度"而整？

出面宜家係流行咩"度"呢真係？
(我諗應該係四方卦)

食唔晒相紙話係機身後壁有遮擋，要自己磨薄，如果唔係哈蘇用sq背都會有黑邊

應該無乜人會捨得破壞性磨哈蘇機身背板吧… 除非有屍體機合成

睇張設計圖, 佢個back 出片位咁後, 然後用adapter 升高咗個viewfinder, 如果中間沒矯正鏡片應該就不能無限遠... 所以叫個產品叫 Portrait ? 另外佢D sample 相, 近拍係微/無黑邊的, 係去到某個距離個黑邊先出黎

所以呢個設計，如果用80mm鏡，只能做到近攝到影小半身嘅距離，全身都有難度

所以佢D sample 相好古惑, 最遠都是坐姿相同近拍小品。哈蘇本身個尺寸好緊湊, 要加instax 背個壓片滾軸好易頂住機背, 而且個背前後左右都會闊過部哈蘇坐唔平, 擺部機係枱面會好驚

有古惑唔意外，不過唔明點解佢升高對焦屏都唔攞盡整sq背

繼續坐等欠大整新機

佢個FAQ 有提到點解用 mini: 平D, 有黑白相紙, Square 左右有黑邊 (但mini 上下都有黑邊喎咪一樣...)

其實玩得哈蘇又點會介意mini 同 square 個少少價差呢... 但認同用黑白相紙條黑邊會無咁顯眼就真既

square 相紙都有黑色...希望佢拋完磚會有其它人繼續改

係喎仲未試過sq 黑白… 其實大陸都有人改過sq 背仲係全不銹鋼back 有無限遠，不過極貴（>5K）同埋有黑邊, 問過原po要無黑邊就一定要改機身，而機身背板同反光板和遮光簾連埋一齊，要改真係要膽大心細

有損改機即係無得換返菲林背
咁就無左instax背既意思同concept
成部機變左一部只係用黎影instax既機

改完機都拍得番菲林背的, 只是個洞大左D 可能多少少內反射
都係個句哈蘇本身機身好緊密, 改機空間比其他機種小

一係等埋 Instax mini 11 出貨吧? 期侍新機自動曝光會好D

會，因為外表似樣

大家有乜相簿裝正方型相? Fuji 正方size

呢個Size最難煩麻
PO~Packfilm~Wide~Mini x 2 ，就係Fuji Sq生得咁衰

有女朋友仲唔夠閃咩

sq有bnw架咩

部機顯示E字有咩解決方法 係咪要拎出去整

乜野機有個E字？

冇電？

fujifilm instax mini 25 應該係Error 換咗新電又重新開機都係唔得 利申:新手

唔入菲林入電然後呃部機行一個cycle睇下係咪未完cycle或者有野kick住行唔到

不要再說了

好難揀

小弟最近想買部影下生活相，呢部instax mini Liplay ok嗎，我見呢部可以做埋電話相printer

佢好似係入面個鏡頭開唔到

有無教學

想要細啲 可以微距嘅即影即有

屌我寧願要黑邊都想要張正方形嘅相

黑邊SQ之前有人搞過啦
好似KS唔成功咋嘛

有冇人知sx70壞左邊到整最好
mint係咪貴過其他

我都記得 而家佢好似放棄左哈蘇咁

玩sq加rb算啦

Mint應該最穩陣嫁啦

又要買多部機 rb好大舊

如果真係出
rb67終於有用喇
一次都未拎過出街

可唔可以試下咁：

你照行部機，冇菲林啦當然
你睇到佢行到 "個鏡頭開唔到" 果陣
用手撥一撥佢 (唔太知你係指快門唔打開定點)
睇下架機有冇辦法完成到整個程序
(即係"影"好一張相-出相-機件回復原來位置)

或者
買架新都係一個好選擇

富士機拎去俾人整差唔多買過架咁價錢

壞左咩？

camerafilmphoto有 五千幾
淘寶有師傅整 平一半
sq6改

唔該ching 我諗我都係睇新機算

着富賤 影寶記
Thug life

諗住買SQ6同問

唔好買行貨就可以
記住買行貨會死全家

香港人真係慘
無良企業壟斷

都係邊鋸邊估邊度位… 插鏡開B 快門，找一個吉既sq盒加牛油紙佢確認個焦平面，然後勇敢地鋸下去！最後上螺絲加遮光，中間鋸到脫力沒影相

係呀，高質拍sq 正路都係淘個sq改造背，不過rb 鏡真心重（部機意外地唔算重）但無測光自己要帶多隻測光表

最近見到隻迷利測光靴，本來守住佢開波就Back，見到賣五百幾就放棄

太貴即刻縮左手 x2 加多少少上福仔又靚仔D

支那仔有類似 二百幾

成set rb67真心重
本身好似係studio機嚟
唔預人拎出街

見有啲人拎埋去旅行真心佩服

測光表ok la
好多120機都無測光 習慣就好了

Rb67其實好野黎
成像好靚
但rb67唔止重
仲超大舊，都唔知點拎出街
玩6x7都係買mamiya 7好

啲鏡全開都好sharp

Diana Instant Square 屌唔屌得過

係, 佢地都係抄網上DIY 測光表加個殼, 不過自己懶得砌同焊線買現成品慳時間都OK。如果改機失敗我就會買番隻用, 而家用手機測光app 好唔方便 (人人以為我影相我測光喳唔好咁快擺哂pose)

RB67 本身係影樓機, 揹出去係真壯士
唔想一袋二袋又機又測光表左拎右拎被朋友們嫌棄, 本身影相己經唔快, 等多過十秒鐘就開始西面...

嗰時岩岩入坑
試過新年用rb67影家庭相
都比親戚笑鳩我搞lee搞路都未影一張

特登買多部rb就係為咗玩sq背

好毒
但個背都要5K

鬼佬出咗啦三千幾 用到square同mini菲林 有得影黑白
不過暫時唔寄香港要用集運
傻鳩先同印度佬買

得罪講句，Diana全個系列都

嘩有RZ II 米人~ 話時話無論菲林定手動 instax 都係搵D 有耐心既人影好D, 影慢左唔小心炒左無壓力~

你買到? 我都有睇, 但一出個背瞬間沽清左...

冇呀佢出之前已經訂咗淘寶

咁有咩square 機屌得過

富士sq6水貨同lomo instant square都幾好
一部樣靚一部相靚

Thanks bro

rb67真心重
你多唔多拎出街

你部rz67頂係咪痴左黑色膠布防刮花

都多 不過依家直頭少影相

係 有時會反轉放

我部mamiya 645 pro都係咁
用第二次就花左個頂

645 pro咁易花？我用左幾年都無事
不過我用得幾小心
想放棄rb67 換rz67
rz67好似都用得果隻square 背

佢個啞面硬膠好易花噃

RZ個sq背 同RB 唔同不能共同架...

睇返欠巴啲舊遊記真係好正
啲即影即有真係好好J好治癒
收到欠巴啲即影即有嘅人肯定會好開心

係咪收咗錢

你幾時過數？

個樣比較

用唔到架

搵欠巴代言有著數

欠巴幾時再有旅行去
可唔可以跪求一張即影即有名信片

正香港U 記有貨未

日本、意大利、韓國、伊朗，揀一張

伊朗

Wuar rich bar

有冇速遞送信返陽間

每盒減一蚊
佢本身已經貴到嘔

快圖美勁貴
不過商業區D西裝友如果就腳應該受嘅

補充：富士代理快圖美營運公司中港照相支持香港警察

寶記影人

who

Viu tv 藝人 193郭嘉䮚

你地識？

咩料 笑左

早一個星期前...已經見到香港u記有賣

幾時有巴打影下女女上嚟分享下

衣家有人整咗個sq背for哈蘇，不過好貴

側出好柒

睇落好似好勁咁

快d出

想買instax share sp 3, 請問各位師兄影完的即影即有相紙， 如果我入相簿同避陽光， keep到幾多年？

有跟開呢個群, 佢用鋁合金開模一定貴
因為要有插刀同避開背板掛鈎所以變成側出片, 但腰平機側出真係接受唔到
打側部機用腰平太高難度
不過激讚真係由零開始做機背, 電子, 機械, 畫圖一腳踢

不過以佢第一代機背的反應, 訂單一定達標既~

側出姐係成張相轉左90度？
咁真係差d

貴到買多套500CM都仲得
跟本蝦天生唔夾後背
玩rb67算啦

但用得到眼平

On9
我喺旺中/星際求其一間鋪頭買都平幾十蚊
你減得嗰一蚊 我真係多撚謝哂
仲要俾錢你捐俾班狗？
咪傻啦 垃圾快圖美
BTW個盒有冇得直接扔落回收箱回收？

打側出真係有d卻步

都算係一個特色，可以寫詩

好勁，個側出一畀欠巴一講即刻文青好多！

原來而家500cm 跌到咁殘？蝦個勾同黑邊天生同instax square 唔夾同意搵另一個機身，反正instax 解像度無菲林對鏡頭有咁高要求

喂，冷靜啲好唔好，一陣人地以為我開分身

仲唔捉到你

Between無支那寶唔洗諗 慳返筆

新人lm 用緊polaroid spectra，係日光下影出黎d相全部好黃係咪正常？如果想d色出d係咪要用新d既機先做到？

Leaked: Polaroid Now Camera

Polaroid is rumoured to be releasing a new instant camera named the “Polaroid Now” for $99.

The camera is described as an “Autofocus i-Type Instant Camera,” key word being “Autofocus.”

While no information can be found on Polaroid's website or other retailer’s, the URLs on the box also aren't active yet.

The following information is seen on the outside of the box:

35-40mm f/11 lens
Autofocus
15-pack Battery Life*
Double Exposure
Self-timer
Accurate Flash
Uses both i-Type and 600 film.

想打instax?

好多鬼佬鬧緊佢地成日出垃圾機唔搞部新sx70

30-40mm … 變焦？

不穩定焦距

Fujifilm INSTAX Mini 11 review : BEST instant camera

呢到可能無咩人會買，不過可以睇下

曝光真係進步咗好多

咁有心搞instax，睇嚟好搵過傳統菲林好多

但呢排佢D 新產品全部都是instax mini, instax square 出完SQ20 後停哂...

其實寧願佢花時間改善instax既dynamic range

你見佢連 fp100c 都停產就知道佢寧願搞一大輪digital filter 都唔會提高即影即有既質素...

本身有sx-70 但想玩埋600
想問下mint部slr670值唔值得買
還是買多部sx-70改600低玩啲

slr670暫時聽唔少人用過都好滿意，不過可以留意埋呢位外國人既計劃

因為覺得slr嘅自主性大啲之餘
又可以隨時玩到100同600好吸引
但個價錢一下子跳左幾倍真係想考慮清楚先

正喎！

Btw想玩600 點解唔考慮slr680

利申 680打手 sx70/slr680都持有

好似好難搵到 slr680
不過我無落過香港啲鋪頭睇過
我個部sx-70 sonars係台灣啲ig shop買返黎

我個陣係肥花買 間中都見到有人放
個賣家岩岩拎完去mint body check
貴小小我當比左mint既保險費

想問 我有用即影即有mini8 但過咗年再影啲相出黎勁黑 (相紙冇過期，有閃光燈) 有冇人知點解

測光/快門壞左
換部新啦

咁快就壞btw thanks!

室內閃都有限距，有啲機2米遠就收皮

主體同部機有幾遠
可能閃光燈唔夠力打落個主體到

香港係咪仲未有intax mini 11賣

各位巴打點睇Leica sofort?

同富士有咩分別

個樣靚啲

利申 用緊

都影得算近 自拍嘅話會上半part黑咗

菲林問題唔關機事

睇樣已經知道唔洗再睇落去
唔做好D菲林
出100部都係I-TYPE新機都冇用

冇相好難講
前面巴打幾個可能性都有

想講下最近既聖誕節菲林
唔知係我個測光弱左定菲林問題
好天影減左ev都又白又紅

用完嗰盒d色又好似真係正常返

同埋想問下黑店係咪i字頭
手頭上得返一張相紙，之前去開星際買都冇哂，i字頭都冇

Showa
有你好買多啲 停產左一排 之後可能要amazon ebay了

其實自從 最後一水IMPOSSIBLE之後
由新POLAROID開始
佢一直冇解決個OVER洋紅色問題

根本佢連COPY最後一水IMPOSSIBLE都冇意慾

唉… 我真係仲有一盒最後一水IMPOSSIBLE SX-70
雖然雪住但應該都要用
再唔用就冇

停左幾年之後其實已經冇意義
之前IMPOSSIBLE都唔噤 KEEP
果時試過期2年黑白都已經近乎冇影像

我估新寶記應該仲衰
常溫KEEP到3年都偷笑

唔可能好似以前舊寶記KEEP到黃咁咁仲用到架喇

想咸

唯有amazon

Thank you大家

即影即有改裝機、用Instax Wide相紙，機背用logography手攪背，Olympus 取景器，全機大量優化，鏡頭105/3.5 同埋127/4.7 換算全幅系數大約除2.4 ，影出來幾正。［img]

改咗幾多錢
全機械都可以死?

instax紙個對比度可以咁靚咁自然

係菲林Post返嚟，覺得呢邊大家好和睦相處

果邊好危險

屌 電動背 狗也不屌

今日買咗部TL70
過多一排買埋部LOMO SQUARE

睇嚟跌市執唔少

單純係生活壓抑想揮霍吓

宜家買野都叫做幫到個SALES開單
唔好去錯地方就得

一般雙鏡中幅金屬轉輪手感真係最好，雖然聽過人講有機會壓力唔平均炒相

淘佬？

一路用開lomo wide
成像好差

近排入左部fuji wide 300
好sharp

搞到想玩下改機解放instax wide
有無提意

universal啦
千零蚊就有一set
見到某大陸網有改機教學片
不過wide 300 易壞 我影咗幾盒就壞咗

竟然係咁 好彩我二手入
樓上巴打又話佢個電動背影幾筒就壞
suppose應該係Fuji 300

我諗反而舊款嗰啲襟啲

你嗰部壞乜

我部wide 300 影左一排就壞咗閃光燈
$300賣番俾人拎去改機用

第一次改機都係用universal，當時掛住磨靚個焦平面，無考慮留位整豆腐刀，結果每次出街都係鏡機背連埋一齊，仲大件事過45，結果整斷咗鏡頭閃光接口

睇嚟300特別易壞，聽你地講完頭先攞返出嚟試真係壞咗

每次都影曬成盒咪得

影一張會嘔曬其餘嗰九張出嚟

wtf?!

我嗰部係開到機，但影相制無反應

我部500af反而無事無幹
改機用210電背 3盒就死撚左

Exactly 就係咁撚樣！

用500af改

白松露shake shake 薯條

覆錯POST

傾緊乜

又點啊 又業務重組？

PO：我地有82年歷史
中共：我地有5000年歷史

你又形容得幾貼切

然後剩係出垃圾i type菲林
I am Polaroid ah

放舊相
２０１６年間
唔記得咩機咩菲林嘞
總之係 IMPOSSIBLE

係我敬重嘅牌子
即使佢果時未係最好

呢排連相機都唔想帶出街

唔好咁

唔積極
點打往後嘅戰爭?

打幾耐邊個知

Kodak近期氣勢如虹，會唔會返嚟打救埋即影即有

睇日本片見到部粉紅mini幾靚

岩！

攝影（特別街拍）你一樣唔知影到咩？
會唔會炒相？影完返屋企發覺唔知影乜

你下星期六去影相
諗住影街
你知你到時影到Ｄ咩野咩？
可能影到Ｄ你預算以外嘅野呢

好好掌握目前

hello kitty wide can help you

呢個真不抱任何期望就唔會失望
靚就最好 唔靚就下張

No la
係掌握好你手上嘅先
可能你下一張相
影得好差 但就係歷史見證
你點知唔係？

唔想攞出街個原因係唔想返屋企又要消毒
唔係我唔想影相

哦～簡單啦～

Shoot from home
Shoot from hill

唔係講笑 有筒菲林1月尾去旅行影到一半 為咗想快d影哂佢我真係諗盡辦法係屋企啪左幾張 我想快d睇返淨低d旅行相

如果轉做Instax Wide

癲 課爆

呢部應該淨係對到無限遠？

我自己本身都影景多 不過我都係口頭勇武下
我個邊買即影即有好貴

ONE INSTANT REVIEWS今個星期剪好片擺上嚟，俾大家睇下點樣炒車

支鏡後面有對焦筒, 應該係估焦

女朋友有部古舊風琴機, 影出嚟係一張即影即有跟住搣開啲紙仲可以有一張杯墊咁大嘅底片

佢話家陣已經無呢種菲林賣，想問而家有無啲新嘅菲林相機可以做到一樣嘅嘢？我見家陣啲即影即有好似得張相紙出嚟唔見有底片

仲有得賣 不過炒到5,600一盒左右
冇代替品

都叫有代替品既，仲有One Instant，€28一盒三張

一係六百蚊十張，一係兩百五左右三張

撚緊部TL 70
唔覺意郁咗吓出紙

6蚊姐

Mini唔洗6蚊

影開sq.同wide

部機壞咗 問過原廠唔肯整 知唔知香港有口話地方可以整到即影即有

*咩

咩機？

Lomo 部automat

Lomo唔係直接換新機咩

佢話唔肯整啊

過咗保養定係門口執哂無得換？

Lomo應該直接換機
幾個月前換過

佢話我咁樣壞唔肯整 所以我想持去非原廠整 或者自己整

有冇得睇下點壞

清潔個roller 個陣卡住張紙 之後個相紙又卡埋
有冇得救

你一邊過片一邊用紙巾抹佢，結果sip住哂？
有冇圖睇下

Zip住張紙 諗住用相紙影一張出嚟推佢出嚟 點知就卡住晒
個樣同平時一樣

之前試過卡紙，就咁扯返個盒出嚟，再扯返啲相紙走

個盒係咪試下格硬扯出嚟 ？

係，個盒本身只係因為張紙卡住，無其他野頂住

咁張紙可以點拎返出嚟

剪細佢影張相等佢轉出嚟，或者扯

同佢搏鬥咗一個鐘 終於搞掂
報告返先
開頭用針挑佢出嚟 其實都幾難挑 挑到少少就用眉夾用d陰力試下夾張紙出嚟
之後夾咗半張 轉用咗一字批 一了就出咗嚟
雖然仲病好多紙碎係入面 但影出嚟d相冇乜影響就算
終於救返部機
唔該晒大家以後影多d相上嚟

Lm

平身用緊min90
自從幾年前壞左之後就再無接觸過即影
想買返部淨係即人像(同朋友合照)
想顏色唔好太暗
係唔係mini 11 同one step2 都唔洗考慮？

如果你考慮得One Step，我覺得可以睇埋Lomo SQ
可以用Remote，有閃開關，有長曝，有+-EV，合照一流

如果只係食飯相
SQ6 / SQ10 都夠啦

SQ6 菲林攝影
SQ10 係數碼

等我去爬下文先
巴打你唔教我我都唔知原來有咁多優點
因為之前見過Lomo SQ 覺得個樣有少少醜
之後就skip左

如果係用黎朋友聚會合照
巴打您會建議買sq6定10?

玻璃鏡，比Lomo Wide仲有誠意
但好脆弱，皮脆骨脆，撞大力少少會散

多謝巴打教學
啱啱去做左少少功課 基本上最大優點係可以一機同時用mini+square 相紙+功能多
不過想問下伸出黎果個鏡頭 會唔會好易撞到之後就壞🤔
如果同朋友間影下合照 巴打你會最推介邊部？
lomo sq?
上面巴打介紹嘅sq6 諗唔諗得過（見佢鏡頭唔洗伸出黎）

大部份人揀lomo sq因為外觀，如果唔適合你揀sq6玩下自拍都好夠

SQ6 堅持菲林攝影
SQ10 食飯相係數碼方便大家SEND返(SQ10冇WIFI要拎咭出來過相)

其實兩架都平
不過以本POST菲林攝精神
我支持用SQ6

利申持有SQ10冇SQ6

老母個樣係咁 老母又煩
但老母其實幾好玩
(缺點係 -EV 方面老母比較弱)

新寶麗來 ONE STEP 2 靚係因為前人智慧
後人拾人牙慧
我個人覺得 ONE STEP 我會寧願玩古董果D
其實古董ONE STEP都未到 40 年機 OK 丫

Lomo square咁型都少少醜

多謝巴打指點
頭先去爬左陣文
簡單黎講sq6就係好似mini咁 一影就出
sq10比較似可以print相既數碼機
如果純粹用影出黎(print出黎)嘅成品黎計
有無話邊部靚d? 定一樣？
ps我唔係喺香港住
10貴過6 只係30usd 所以價錢方面無乜問題

印相無所謂

姐係sq6同10 出黎成像係一樣？

唔一樣
你估下sq10既sensor有幾大

咁我再去研究下個規格先

sq10 fixed左2.4光圈
sq6 12.6光圈

講真有心影下相
又鍾意了解下即影即有
我會介紹SQ6

如果 "只係食飯" 飯聚相
餐廳有幾可夠光？
咁梗係SQ10/20
(留意4人以下否則當你暴動有證據)

收到巴打
不過暫時人在外地 所以還可以
(因為唔好話多過4個人 我依家街都唔敢出）
周圍d人都唔戴口罩

已經決定左買sq6
不過有樣野好奇想請教下
如果想影細相紙（fuji mini 嘅size 可以放銀包）
您會推介邊部？
要求都係一樣 同frd/幫frd影下飯相
要顏色出少少 覺得mini90 d色太沉🤔🤔

RE:
覺得mini90 d色太沉

正係富賤特色 (5毛會員#71341講果D擦鞋仔相顏色)
應該係富賤菲林特色 (對比度比較強)
雖然MINI同SQ6都係"影"出來唔似SQ10/20"印"出來
我覺得色水分別唔會好大

我自己覺得富賤MINI機每部分別不大

#其實我都唔知擦鞋仔相係點

明白 因為已經聽巴打您講 入左手部sq6黎玩下
但係因為影square 張相應該放唔入銀包
所以睇緊有無第二部都可以入手
影到細size相（放到銀包）嘅即影

個人鍾意大張D
銀包放得幾多張丫
特別係太多另一半果D
所以我真係用WIDE影食飯相

MINI其實每部個SPEC只係差些少
我自己就唔是好CARE
我諗睇返邊款適合自己就可以
影出來色水應該唔太大分別

SQ6好玩呀 夠光場合或者記得閃光

收到學到野
不過如果硬格要巴打您推介一部影到細相嘅
巴打您會推介邊部

其實真係冇所謂喎
MINI 8 好似好多街貨
收架二手平平地我覺得已夠玩
利申：持有

mini 11就出喎,可以留意下

Mint tl70

Belair 個背推唔到片出黎點整好？
似係推張片出黎個勾短咗

推片勾係金屬都會斷? 試下空轉下睇下有無野卡住又或者早左彈番轉頭?

其實望落又無斷過
操作都好似好正常
我仲有另外一隻belair背改咗比第部機用
不過仲有菲林 影哂先可以拆黎對比下發生咩事

各位巴打絲打好，我想問下如果買即影即有相機做禮物有無咩推薦？因為我對依方面真係零知識，我係第一頁見到老母依個牌子，稍微上咗官網睇下，但我都係唔知咩叫好定唔好，或者應該係話啱定唔啱，所以想靠大家俾少少意見

用富士相紙相對經濟 然後部部影出嚟差不多 所以都係筆直外型做人
送禮嘅話更加係外型行先你問我

其實SLR 680同690 實際分別喺邊

上網睇話690係base on 680 做嘅日產model, 先進d, 係機皇之皇

但係680係襟玩實淨好多

但690 邊度好過680 就冇講

同埋咩價位先合理

仲有680好似有兩隻樣? sonar 左邊 淨偽寫polaroid 一款係寫埋slr680

同埋SX-70 SONAR 版都幾平 其實好唔好用?

用咩相紙同部機有無咩關係？有無話剩係咩牌子嘅機先可以用某啲相紙

咩相紙咩機嗰d #1 有詳細解釋 可以參考返

好，謝謝

勸世文
非專業相機玩家唔好買Lomography square
買左Lomography square 都一排, 始終都玩唔好
10張入面, 得1,2張係見得人
我遇到square 既問題如下,
1. viewfinder 同影到既影像差成張相紙咁遠
2. 測光唔準 (即影即有相機都有既問題, 不過square 好似更嚴重?)
3. 對焦唔準 (square 獨有問題...?)

以三樣野加埋一齊真係想死, 是但中一樣野張相都係死....
個viewfinder我對左超耐都係唔識對
測光就算...反正基本上即影即有相機都係咁上下
Square 既對焦係手動調, 基本上係近既object 我都對唔到咁濟, 可能我距離感太差

Square 有咩好?
fuji mini 同square 都影到
無限double exposure 好玩, 無限長exposure <--都唔係太多即影即有相機有, 影夜景好有用
remote 超級好用
viewfinder唔洗電都用得 (應該大部份即影即有相機都得)

除非你對肉眼測距離, 超遠旁軸視差 (即影即有容錯率好低...)好有信心, 如果唔係真係唔好買

1 只要無反光板既機都會出現
2 LOMO好多機都真係差少少,要用得多先知道部機既脾氣
3 覺得無咩問題

不過老實講,覺得SQ6影出黎靚D

想問巴打們點將d相變返電子檔
用scanner定就咁手機影返算

Scanner

正積極考慮入手sq6

我都想入手 見旺角賣$700

我就係見佢平
又鍾意富賤多過老母

暫時富士紙正方機黎講富賤嗰d實用d都係
個人覺得個Bellow 阻定 然後diana又太大舊仲要另加閃

呢幾日突然咁多人留言

Diana太多配件了

老母啲機都好大舊

我有老母Wide機 都ok嘅
應該同300差唔多大
唔鐘意太多配件

Instax share sp3好唔好用 雖然唔係即影即有

>>但690 邊度好過680 就冇講
有間台北嘅攝影CAFE解過我聽6我唔記得左原因係咩
買680好過690
人地話

利申：冇

好用

sonar係８０年代機
修正左好多當然sx-70嘅bug
而且機身亦比較紮實
（先決係你冇跌佢落地）

當然sonar都有佢嘅問題
3.25呎問題
（即死sonar）
利申：持有，亦親手成功整過兩次3.25呎

睇下對方咩人咩性格會唔會用即影即有先再諗都未遲

我都有老母歪
多配件冇問題
但成像無富賤咁實

利申: 持有富賤mini90同老母歪

690 成四千幾 不了。 680 關注下先

同我一樣
持有Mini90同老母歪
好想入手sq6 但又覺得正方形構圖冇咩玩

反而我覺得mini mini 相紙太細張

Fujifilm Af500 點睇？

690 好在佢用過
講笑

留名

我都想知同300有咩分咩
聽講自動對焦

但Mini90太好用

mini可以擺銀包

同意嘅 但貪心想要曬所有size

銀包無相格

我都無，照擺
銀包無錢，唔想佢太薄

近來屁股有啲痕 想玩菲林機

唔係呢啲高階嘢...
我入門級咋

玩囉

離曬題

啲即影即有係屋企封曬塵

強推呢架

1600停左產啦
又撚新手

1600變咗天價，建議你買筒400/800推上1600比較化算

唔該欠巴

停左產都買到

想易下玩即影即有
想問下Lomo Instant automat 定Fuji mini90好?
影人 同 食物多
有用開無反 但唔識即影即有 想買以上兩部100%只係睇樣

btw即影即有Film d紙盒好靚 由其Polaroid
不過d機太大部，我覺得買左唔會想拎出街

你用開無反，咩機都覺得大部
以前菲林有個巴打大中小幅一齊帶出街，見到都覺得辛苦

計樣我就鐘意mini90，但你影食物，可能要睇下邊部對得近啲，lomo應該包個近攝鏡

但近攝有個問題係落閃好易爆光，室內食野唔落閃又好易手震

各位手足，我地既連登相機大計有希望喇

睇樣緊係mini90

我又覺lomo個部都幾靚

sx70囉

Fuji simple ace la
尻影玩下先

係唔係菲林Post太惡，走埋過嚟傾

一定係喺到傾得開心順便傾埋姐

------------------------------------------------
中囯人去死

依加買mini 90會唔會太遲？

唔會啊

有冇人用老母歪？
估焦成日fail

但佢已經出咗7年 如果嚟緊出mini 90嘅進化版 我咪揼春

唔急用可以等下嘅
買部兩手買下

叫條女企到無限遠

Sq6 同mini90 揀邊部好？

Sq6就新過mini90
Mini90有既功能，sq6就應該有齊哂
Sq6仲有顏色濾鏡玩
相紙方面 square相紙貴啲 冇mini 咁多款揀
Btw睇你鍾意正方形定長方形構圖
Sq6新潮 Mini90中規中矩

第一部就揀mini90
試咗好玩再買sq6
成日唔記set先影
次次一開機第一張多數fail

你哋成日話fail 嘅相我都覺得好靚

成日唔記得較L同D

盲腸

--------------------------------------
中囯人去死

唔一定"一開機第一張多數fail"

其實如果唔係太多玩具
摸熟架相機都係需要嘅
再唔係貼張MEMO寫低重點

------------------------------------------------
中囯人去死

一樣 諗緊轉返instax wide好無

Polaroid Now 有冇評價?
同sq6 mini90嗰啲有冇比較

想問除左lomo online shop, 仲有邊度會有light painter枝筆賣？官網買$68+30運費 好似有少少唔化算

WIDE 300 有個好似光環咁野
我食飯相室內冇對正光源都有時有

要考慮/留意返

我下次應該拎返WIDE 200算

Polaroid Now
我覺得新瓶舊舊地酒 (指新寶記前一架)

SQ6真係好少可領野

MINI問下各位有用開嘅巴絲

--------------------------------------
中囯人去死

點解啲水印咁大隻

幾型丫

BTW個光環……WIDE 300？

--------------------------------------
中囯人去死

咁都知

唉…就係因為我明明室內冇逆光冇強燈光食飯相都有呀

係太自然好似手機咁一拎起就影
乜都唔記得set

好少事姐 人生總會有D錯誤

--------------------------------
中囯人去死

錯誤事少 浪費相紙同跌錢無分別

點解要較？唔用auto?

印象中無auto

係囉 買部300 or af500

本身lomo wide支鏡就唔sharp
就算中招都好似鬆郁濛咁

我lomo wide , fuji wide 300都有玩

啱啱買咗部af500
試機發現有兩粒細細嘅白光點，好統一咁出現喺相紙嘅右邊。
有無大師可以話我知點解

都可以話係朦朧美嘅
影人想要sharp d

我都想入返部富賤歪
不過強閃就...

保持1.5米距離

--------------------------------
中囯人去死

可能係壓片滾軸有塵？打開機背用膠紙黏下銀色條bar 試下

再唔得就試下攝紙仔開快門輥番d 塵出黎

我愛富賤

用酒精抹下都可以

--------------------------------
中囯人去死

多謝兩位巴打

咁多位巴打您地好
有個亂入問題想請教下
事關我搵左好耐都搵唔到答案

想請教下 Artisan&Artist嘅相機帶
301N 同310N有乜分別?
有無巴打用緊可以解答下

亂入到咁

我去左幾個攝影post留同一個言

想買gay嘅巴打係時候

買部diana然後扑散佢改機

想問各位巴打 leica sofort同mini90邊隻好

我部glass又冇事喎
所以咪趁有折買

利申覺得老母靚

我覺得攞上手好玩具 靚嘅

要輕要成本平 咩都膠
出部5000蚊MINI亦唔會有人買

古董先有金屬即影即有相機
不過都係只係個內膽係金屬

--------------------------------
中囯人去死

冇得出街.. 好想睇相

雖然成日嗌退會但見到舊相會心軟

正

大家覺得正方形好影d定長方形？

淨係想講唔好揀寶記，回頭是岸

分享吓陳年舊相

好想去旅行

好正

仲研究緊One Instant，貼返舊相，等多幾日

冇啦
SPECTRA都收皮
有嘅菲林又唔改善質素
不停出"新顏色"相機就有生意

唔知以為相機係歷史文物唔用得添
我就2020年開始未寶記過
純觀賞

--------------------------------
中囯人去死

版主都唔玩寶記 世界末日了！

多D巴打出相
成個場即刻朝氣勃勃

--------------------------------
中囯人去死

幾時有唔玩
今年未用過唧

收埋十幾盒SPECTRA菲林等佢貴過口罩
(講堅有幾盒)

--------------------------------
中囯人去死

宜家嗰啲係假寶記

係 我個寶記已經死左

同一個公司 (其實已經係新公司非同一公司)
可以死夠兩次
亞視都係死一次炸

我係奇怪咁菲林會引到人買新機？
定真係學我純觀賞？

--------------------------------
中囯人去死

好掛住好掛住好掛住

我咁大個人都未去過

窮學生，買一部玩住先

咁wide啦
大大張好撚正

我都係玩wide玩左年幾2年先玩sq.

我都未去過

--------------------------------
中囯人去死

AGGER

--------------------------------
中囯人去死

屌想咸得返最後一盒但應該影唔到 再搵唔到相紙真係轉會了

你SPECTRA？
其他大路野仲有架都

Yes 某寶百六rmb一盒但我唔太想買，e悲我未搵過但好似比較麻煩，冇得即刻買真心有d煩。
利申怕煩

我認我衰格

買定出年機票
amsterdam真心荷蘭正 講緊我一條友去所以冇食過任何奇怪野都覺得正

想買lomo wide，邊度買會有平？無左門市都唔知去邊度買好

上網買

Lomo網店有時做特價

$1000 成功入手Lomo’Instant wide

再些牙下d陳年舊相

你地知唔知邊個TenGuSan?

平過我 我$1200入手

全新連鏡頭套裝

好平官網睇依家千四連鏡

Thanks巴打搵日出開街去睇

點解可以咁平想入返部了

旋拍搵到... Central Park 版本

今日影左幾十張，燒錢

難為你，下次叫我接手影個女仔

跟機先

屌
我有幾條呢啲

一蚊

放下福利～

我都有兩條, 到底點樣先可以整斷? 撞到? 都幾硬架喎...

想問香港是咪有人改polaroid 180/190做instax背？幾錢度？

Ig: helicord_camera
專改即影即有機
唔知幾錢

其實香港有冇整機師傅，收費如何？
粒shutter唔係好聽使咁

咩機

SX70

叫樓主幫你整

邊位手足跌咗野

口傳自己整得啦
WHAT IS "唔係好聽使咁"？

乳巴整？

No la
太花心機
我只係影

仲以為又識影相又識手作仔溝死女咩

即影即有可以即場送俾人呢點真係無辦法取代

日日在家終於改好左部機可以自動測光用光圈先決好爽但有少量黑邊（機身遮光問題再改就要磨機身）駛唔駛配支長焦增加工作距離去到1.5M 呢？

有損改機喎

analog嘅實物感

S2揮手

Bronica 機身無損呀～將Sq6 磨平貼盡個機背，個勾頂住片匣其中一條凹位。 SQ6扔掉摩打電池閃燈電路，轉用手搖出片，應該是無損改的極限距離了

鏡頭可以互換！這部是 ECTL , 唔駛再拎測光表了！

嗰陣考慮過佢同SQ，但驚電子野

玩過mamiya c 系後就發覺純金屬機械都可以壞 都係搏下0者， SQ 會輕好多而且係鏡間快門，只是沒機身測光只有眼平測光

機械大機會整返好，有啲零件無咗都可以DIY

都0岩既～ 但如果夠便宜可以搏一下

有無ching 知邊度買mini 11 信得過

我部mamiya c又係壞到唔撚想整

上年肥花買7k
正常應該冇咁平

我部mamiya c系列影完一筒就放左

等下啦呢部最好唔好上網買 留意下啲fb group

即影即有影裸影真係一流 男女都靚

樓上幾位d相都好高汁

拆機十條鏍絲斷五條食左入機身好絕望… 仲要係特規好難配

如果純玩雙鏡菲林用yashica 或rolleiflex 好d, mamiya c 係雙鏡機世界比較大舊，不過可以換鏡同微距玩法多d

連鏡？
咁平

係 連110 2.8 120背x2 polaroid背x2
上一手仲係劇照師嚟 買咗好多年冇用過 原價放

第一次試呢種style

我記得果次係試一個 ON TOP 加嘅 CLOSEUP鏡
支那貨色 揀37MM鏡口
配SX-70用

可以近到成張相影個$1大銀都得
上面果張用普通燈光影做對比影只係

好處係CLOSEUP
壞處係四邊散到PK
(睇得出啦應該)

畀樓主讚巧開心
其實酒店房幾暗 有d影出黎好黑

tlr用開yashica635 + rolleinar close-up lens
個close-up lens仲有矯視差
仲方便過mamiya c要睇視差線同補曝光

Wide相機

Instax 210/300
500AF
Mint rf70

買邊部好？

利申持有老母歪

Wide相機

梗係 Mint rf70

利申Wide持有 Instax 100 // 200 // 300

--------------------------------
中囯人去死

rf70
我都係一樣買完rf70
之後持老母歪出街

樓主淨係會鬧中國同富士好似係

呢幾部揀緊係mint

一定mint

利申 持有500af

仲有含撚貓

欠巴
袋SIR

--------------------------------
中囯人去死
含SIR飛去英國上飛機前死

Wide 機係咪得lomo 同fuji wide 300
RF70 太貴玩唔起

舊啲嘅有AF500 wide 210 lol

係咪冇其他？

大至係呢幾部啦...除左改機

估唔到世界咁大即影即有wide得咁少 唔該晒

始終WIDE機個機身相對大
感覺上好似冇咁吸引

除非好似SQ10/20咁轉成數碼先解決到機身大問題
所以中/小型相機先成為主流

FUJI WIDE 300 有個光暈問題
之前欠巴有示範過 我果架都有

我就偏向用100/200起碼冇咁問題

我個光暈應該係lomo落wide鏡出現
fuji wide光暈應該係其他巴打

所以咁多人改機

咁老母個部有冇咩問題

玩改機
改仲好玩過影

我自己部500af幾乎無試過有光暈 得一張有好輕微
大概應左10盒左右

The second photo is so entrancing that I really wanna go for a leisurely stroll there with my girlfriend.

The second photo is ravishing. I really wanna enjoy a leisurely stroll there with my girlfriend.

舊相引人出新相

燒味飯

用咩scan?

Polaroid now
Onestep plus
Onestep 2

邊部好？

以前公司部SCANNER仔
HP

要較正返先似眼望到張相個色
HPSCAN偏色到震

我用epson v750 scan
點調都出唔番即影即有隻色
Scan 到 dry dry地

用epson scan 我覺得都ok

以前公司果部CHEAP野HP
SO FAR我覺得CANON商用機SCAN都勁似實物

我自己部平價二手CANON都SCAN到95%色水OK
只係會OUT FO 左些少

即影即有當實物擺係台面翻拍好似仲靚

新手留名學野
專登買部scanner 去scan即影即有會唔會好不智

咸魚青菜

冇問題嘅
最緊要有相睇

等我都出下野先

妹仔大過主人婆

有無咩scanner推薦

都啱既
等技術好啲先買都未遲

見啲架妹成日幾箱幾箱咁買mini 相紙

av女優親筆簽名mini

寫真女星

早幾日發現PMQ有個小型Polaroid展

無聲無息
人多又限聚令

岩岩搵到兩盒Polaroid 600菲林出黎，個包裝脹卜卜有冇問題？

無問題，講真有問題都好難知…

買咗部lomo sq
仲未熟悉到個focus距離
影十張得兩三張中foc

腳架唔熟，有冇邊款迷利腳架負重有5KG以上

本身用緊BACKPIXI EVO，負重同大小都好好，但想睇下其他介紹

我啱啱都入左部，不過盒都未拆 官網一千連鏡好平

訂閱埋九折

玩多排你會好似啲街拍大師摸住粒對焦Lin，f5.6盲拍都中焦

我已經係坐定定影隻貓 都out foc
0.8 /1.2-1.5 呢兩個焦段好難捉

個數字本身唔準，近攝真係要用尺

巴打認真講定咩
如果同朋友影張飯相 拎把尺出黎會唔會好柒

近冇咁準
遠D準D

純粹感覺係

意思係唔係寧願1米距離用0.8影
好過1米距離用1米影？

你睇下一般對焦尺都係咁，愈遠影響愈少
過咗1.5米好好多，天生缺點，所以咁多人改機

改機？等我去爬下文先
下咁其實都有d反智
如果唔改相 想close up影少少野又做唔到咪好怪？

有咩code減咁多？可以分享？

所以咁多人鬧富士，淨係賺快錢，唔出好機

想買部即影即有相機 📷 長用budgets $1000 有無咩牌子好推介

Polaroid
Fuji
Lomography
Mint (好似out bud)

老母square 依家有玻璃鏡送
但加入極購物車都唔見有
係咪即係冇貨？

邊度寫有得送

想拍攝 Instax Mini 及 Instax Square 兩款相紙？Lomo'Instant Square 即影即有相機滿足你的願望！還有復古又吸晴的摺疊式設計、高清玻璃鏡頭、並齊備了 Lomography 的創意攝影功能！現選購 Lomo’Instant Square，即送外置廣角玻璃鏡頭、Leporello DIY 相簿及額外閃燈用彩色濾片！ 立即行動！

可能佢平咗個套裝價咁包埋掛

冇貨

返貨時都隨時冇咗個優惠

原來老母方有廣角鏡 有無巴打用過

走咗數就快三個月，好忙仲未搞好One Instant Review，貼住相先

呢個結果真係買唔落手

希望佢快啲搵到方法唔用20x24啲過期貨

買唔落手 +1 ...

藥水唔新鮮，同埋好易受溫度影響…

最緊搵到16年出既黃黑impossible duo chrome
唔知會唔會顯唔到啲黃色呢

第一次拆爛個盒

果期D貨如果唔係放太差環境
16年...... 都有少少信心嘅我就

賣方聲稱一直有放雪櫃
咁佢雪櫃又真係一堆impossible 菲林

但其實都會變到低反差
盡量強烈陽光曬死黑狗日子先用

都係 不過唔緊要 夏天黎了

1001

仲執緊 One Instant既資料，一邊睇一邊發覺舊資料好多錯，原來係佢改過資料

ISO之前寫125而家變咗100，Development Time由90秒變到2分半

想買部即影即有比女朋友
Budget $1000-$1500左右

爬咗少少文，想問除咗Fuji Mini90 同Lomo Automat之外有冇其他推介？想用返Fuji相紙

希望搵部靚仔少少嘅 thanks

主要想影mini？仲有sq同wide揀，可以睇埋先

主要想影mini，新手諗住平平地影住mini先

順住落係我人生第一張寶記 第一次影人 太耐冇影唔記得點度位搞到歪左去左邊 仲有買左老母係咁叫人比我影
玩即影即有好開心，有嗰種‘真係有張相’係度既感覺 多謝呢度d巴絲之前熱心問我既問題。第一次貼相，希望越影越靚

D圖用電話scan得有d醜睇黎都係要用scaner

有冇咩特別功能想要，用途主要係？

冇咩特別要求，純粹想試吓玩，最緊要靚仔

咁直接睇樣揀

AGGER

好靚 唔小心hi到負皮

好耐無影instax..黑白wide最近咩價位

早排見好似7X@10/BOX

死了，原來幾個月無返黎😅，前排忙到老母都唔記得